# Re_programar

Repositório para a gestão do projeto [Re_programar: fundamentos de computação, software livre e colaboração em rede para alunos do ensino médio](https://pt.wikiversity.org/wiki/Projeto_Re-programar), uma ação de de extensão da [Universidade Federal do ABC (UFABC)](https://www.ufabc.edu.br/).

A ideia desta ação de extensão é promover um curso, composto por 4 módulos, para uma formação técnica na área da computação aos alunos do primeiro e segundo ano do ensino médio de uma escola pública do entorno de um dos campi da UFABC. Os professores responsáveis e os/as bolsistas do projeto irão desenvolver material didático aberto e colaborativo de maneira que alunos da UFABC, dos cursos das áreas de tecnologias, possam se envolver e serem treinados para ministrarem os módulos planejados para a formação técnica complementar aos estudantes do ensino médio selecionados.

Em 2022, prepararemos os materiais e avaliaremos a realização de um workshop com uma possível escola parceira. Em 2023, planejamos capacitar 30 alunos do primeiro e segundo ano do ensino médio, com uma proporção de 50% mulheres e negros, selecionados de uma escola pública do entorno de um dos campi para UFABC, em um projeto piloto na formação em princípios de ciência computação, desenvolvimento de software, cultura do software livre e colaboração em rede.

Esperamos proporcionar uma capacitação prática e motivadora aos alunos do ensino médio da escola pública parceira, “re-programando” o futuro deles, de forma que possam se interessar pela área de tecnologia para atuar no mercado de trabalho ou mesmo ingressar em um curso superior da área. Aos alunos da UFABC envolvidos, pretendemos gerar um ciclo de colaboração em rede de maneira que possam colaborar via a criação do material didático ou como instrutores do curso. Dessa maneira, queremos ampliar também uma cultura de retribuição para a sociedade por parte dos discentes, ainda enquanto alunos da UFABC, compartilhando parte dos conhecimentos adquiridos durante a sua formação na UFABC.

